{
    "question": "Pecahan senilai dengan 37",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawabannya : satu per tiga tujuh",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<u>444</u> = 37<u><br></u>\u00a012<br><u>407</u>= 37<br>11\u00a0<br><u>370</u>= 37<br>10",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-pengurangan-2x-dari-3-hasilnya-tidak-kurang-dari-5-maka-nil-543",
            "question": "Jika pengurangan 2x dari 3 hasilnya tidak kurang dari 5, maka nilai x adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3-2x \u2265 5<br>-2x\u00a0\u2265 5-3<br>-2x \u2265 2<br>x \u2264 2/-2<br>x \u2264 -1<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-4528-pakek-cara-398",
            "question": "13-45+28 =pakek cara!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "13-45+28 =<br>-32+28 =<br>-4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantuannya-1-1416-8-25-mohon-di-jelaskan-d-342",
            "question": "Tolong bantuannya\u00a0    `\r\n1) 14/16 : 8 2/5 = ?\r\n.\r\n.mohon di jelaskan dan kalau bisa dengan jawabannya juga :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "14/16 : 8 2/5<br>14/16 : 42/5<br>14/16 x 5/42<br>3/16 x \u00a05 /1<br>15/16<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-banyaknya-anak-perempuan-dan-banyaknya-anak-laki-la-350",
            "question": "Perbandingan banyaknya anak perempuan\u00a0dan banyaknya anak laki laki di kelas 6 adalah 2 banding 3.Jika selisih keduanya adalah 5,berapakah anak perempuan dan anak laki laki di kelas 6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah anak seluruhnya = 25 anak<br>jumlah anak perempuan = 10 anak<br>jumlah anak laki laki = 15 anak<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ditanya banyak\u00a0anak perempuan dan anak laki<br>selisih perbandingan = 1<br>anak perempuan perbandingannya 2<br>maka<br>[tex] \\frac{2}{1} [/tex] x 5 = 10<br>Jadi anak perempuan ada 10 orang<br>anak laki perbandingannya 3<br>maka<br>[tex] \\frac{3}{1} [/tex] x 15 = 15 orang\u00a0<br>Jadi anak laki laki ada 15 orang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menentukan-hasil-penjumlahan-pecahan-pecahan-berikut-ini-27-3-502",
            "question": "Menentukan hasil penjumlahan pecahan pecahan berikut ini\r\n2/7 + 3/5 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2/7 + 3/5 = 10/35 + 21/35 = 31/35",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-sebidang-tanah-yang-berbentuk-persegi-panjang-adalah-126-m-355",
            "question": "luas sebidang tanah yang berbentuk \u00a0persegi panjang adalah 126 meter persegi, lebar tanah itu delapan dua per lima meter, berapa meter panjang tanah itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L=p\u00d7l\n126=p\u00d78 2/5\n126:8 2/5=p\n126:42/5=p\n126\u00d75/42=p\np=...........",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>L = 126^<br>l = 8 2/5 = 42/5 m<br>p = L : l<br>\u00a0 \u00a0= 126 : 42/5<br>\u00a0 \u00a0= 126 x 5/42\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= 15 m</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pecahan-desimal-menjadi-pecahan-biasa-153-x-2000-763",
            "question": "Ubahlah pecahan desimal menjadi pecahan biasa :    15,3 x 2.000 = ?\r\n21,06 x 400 = ?\r\n4,38 x 4,6 = ?\r\n\r\njabarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "153 per 10 x 2000 =...<br>2106 per 100 x 400 =...<br>438 per 100 x 46 per 10=...<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "15,3 x 2000=30600=30600/1<br>21,06 x 400=8424=8424/1<br>4,38 x 4,6=20,148=20148/1000<br><br>Semoga Membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lukisan-dinding-panjang-8cm-dan-lebar-6-cm-jika-panjang-se-756",
            "question": "Sebuah lukisan dinding panjang 8cm dan lebar 6 cm jika panjang sebenarnya lukisan dinding tersebut 2 m ,\u00a0tentukan\u00a0    a.skala yang di gunakan\u00a0\r\nb.lebar sebenarnya lukisan dinding tersebut\u00a0\r\nc.luas lukisan sebenarnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 7<br>Mapel : Matematika<br>Kategori : Perbandingan<br>Kata Kunci : skala, perbandingan senilai<br>Kode : 7.2.7 [Kelas 7 Matematika K13 Revisi Bab 7 Perbandingan]<br><br>Pembahasan :<br><p>Perbandingan ada 2\nmacam, yaitu : perbandingan senilai dan berbalik nilai.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Perbandingan senilai\nadalah perbandingan dua besaran bila salah satu besaran nilainya semakin besar\nmaka nilai besaran yang lain akan semakin besar dan sebaliknya.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>[tex] \\frac{y_1}{y_2}=\n\\frac{x_1}{x_2} [/tex].</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Perbandingan berbalik\nnilai adalah perbandingan dua besaran bila salah satu besaran nilainya semakin\nbesar maka nilai besaran yang lain akan semakin kecil dan sebaliknya.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>[tex] \\frac{y_1}{y_2}=\n\\frac{x_2}{x_1} [/tex].</p>\n\n<p><br></p><p>Skala adalah suatu perbandingan senilai antara jarak pada gambar dengan jarak sebenarnya. Misalnya peta, denah, dan sketsa.</p><p><br></p><p>Skala 1 : n artinya setiap 1 cm ukuran pada gambar mewakili n cm pada ukuran sebenarnya.</p><p><br></p>\n\n<p>Mari kita lihat soal\ntersebut.</p><span>Sebuah lukisan dinding memiliki panjang 8 cm dan lebar 6 cm. Jika panjang sebenarnya lukisan dinding tersebut 2 m, maka tentukan\u00a0<br>a. skala yang di gunakan\u00a0<br>b. lebar sebenarnya lukisan dinding tersebut\u00a0<br>c. luas lukisan sebenarnya<br><br>Jawab :<br>Diketahui sebuah lukisan memiliki panjang 8 cm dan lebar 6 cm.<br>Jika 1 m = 100 cm, maka panjang sebenarnya 2 m = 200 cm.<br><br>a. skala = panjang pada gambar : panjang sebenarnya<br></span>\u21d4 skala = 8 : 200<br>\u21d4 skala = 1 : 25<br><br>Jadi, skalanya adalah 1 : 25.<br><span><br>b. misalkan s merupakan lebar sebenarnya.<br>skala = lebar pada gambar : lebar sebenarnya<br></span>\u21d4 1 : 25 = 6 : s<br>\u21d4 1 x s = 25 x 6<br>\u21d4 s = 150<br><br>Jadi, lebar sebenarnya adalah 150 cm atau 1,5 m.<br><span><br>c. luas lukisan pada gambar adalah<br>L = p x l<br></span>\u21d4 L = 8 x 6<br>\u21d4 L = 48<br><span><br>luas lukisan sebenarnya adalah<br>L = p x l<br></span>\u21d4 L = 200 x 150<br>\u21d4 L = 30.000<br><br>1 m\u00b2 = 10.000 cm\u00b2<br>\u21d4 1 cm\u00b2 =\u00a0[tex] \\frac{1}{10.000} [/tex] m\u00b2<br><br>Jadi, luas lukisan pada gambar adalah 48 cm\u00b2 dan luas lukisan sebenarnya adalah 30.000 cm\u00b2 atau 3 m\u00b2.<br><br>Soal lain untuk belajar :\u00a0https://brainly.co.id/tugas/3393611<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "509-x-17-tolong-di-jelaskan-yaa-klo-bisa-dengan-jawabann-122",
            "question": "5,09 X\u00a01,7 = ?\r\n.\r\nTolong di jelaskan yaa klo bisa dengan jawabannya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabanya 8,653 karena 5,09 x 1,7 = 8653,karena koma jadi 8,653",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya 8.653 karena soalnya kan 5.09 x 1.7 = 8.653 (3 angka di belakang koma)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lilin-berbentuk-tabung-diameter-alasnya-3-dm-dan-t-10-dm-432",
            "question": "Sebuah lilin berbentuk tabung , diameter alasnya 3 dm dan t 10 dm .\u00a0    a. berapa dm volume lilin tsb\r\nb. bila lilin dinyalakan akan meleleh 5 dm\u00b3 setiap menit . berapa menit llilin tersebut akan habis ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. voleme = luas alas x tinggi<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2\u03c0r x t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2 x 3,14 x 1,5 (karena r = 1/2 D) x 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 94,2 dm\u00b3<br><br>b. <span>bila lilin dinyalakan akan meleleh 5 dm\u00b3 setiap menit . berapa menit llilin tersebut akan habis ?<br><br>\u00a0berarti: 94,2 (volume) : 5 (ketentuan soal) = 18,84 menit<br>jika dijadikan ke detik, kali 60 aja gan, jadinya =&gt; 1130 , 4 detik<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}